{
    "question": "sebuah termometer X titik tetap bawahnya 0\u00b0X dan titik tetap atasnya 60\u00b0X. Jika sebuah benda bersuhu 25\u00b0C,berapakah suhu benda itu jika diukur dengan termometer X ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Titik bawah 0*X<br>Titik atas 60*X<br>25*X<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-beratnya-1000-newton-akan-diangkat-menggunakan-tuas-799",
            "question": "Sebuah benda beratnya 1000 newton akan diangkat menggunakan tuas yang panjangnya 6 meter. 2 meter dari beban diletakkan penumpu. hitunglah :    a. panjang lengan kuasa\r\nb. gaya yang diperlukan\r\nc. keuntungan mekanik\r\nd. jika benda terangkat 0,5 meter, berapakah usaha yang dilakukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "w = 1000 N<br>lw = 2 m<br><br>a. lf = 6 -2 = 4m<br><br>b. w \u00d7 lw = F \u00d7 lf<br>\u00a0\u00a0\u00a0 1000 \u00d7 2 = F \u00d7 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 <u>2000</u>\u00a0 =\u00a0 F<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 500 N = F<br><br>c. KM = w / F<br>\u00a0\u00a0\u00a0 KM = 1000 / 500<br>\u00a0\u00a0\u00a0 KM = 2<br><br>d. W = F \u00d7 s<br>\u00a0\u00a0 W = 500 \u00f7 0,5<br>\u00a0 \u00a0 W = 1000 J\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-listrik-nuklir-bisa-diperbaharui-atau-tidak-686",
            "question": "Energi listrik, nuklir bisa diperbaharui atau tidak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setau saya sih bisa diperbaharui,asalkan tidak terjadi kebocoran radioaktif yang terdapat dalam nuklir\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "satau saya tidak dapat diperbaharui tetapi dapat di simpan untuk masa yang akan datang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-isogon-dan-agon-471",
            "question": "Pengertian isogon dan agon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Isogon adalah garis yang melalui tempat2 yang nilai variasinya sama. Agon adalah garis yang melalui tempat yang variasinya 0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jelaskan-perubahan-bentuk-energi-yg-terjadi-hingga-terbentuk-e-222",
            "question": "1).jelaskan perubahan bentuk energi yg terjadi hingga terbentuk energi kimia di dalam minyak bumi!    2).mengapa energi listrik yg merupakan energi potensial juga dapat dikelompokkan ke dalam energi kinetik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0<span>P<span>erubahannya energi kimia dari tumbuhan dan hewan yang mati jutaan tahun yang lalu juga tersimpan dalam minyak bumi, batu bara, dan gas alam.\u00a0</span><br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-benda-yang-massanya-3kg-dijatuhkan-dari-ketinggian-10m-jika-g-712",
            "question": "1. Benda yang massanya 3kg dijatuhkan dari ketinggian 10m. jika g=10m/s\u00b2 hitunglah    a. Energi potensia gravitasi maximal\r\nb.Energi potensial gravitasi pada ketinggian 3m dari tanah\r\nc. Energi kinetik pada ketinggian 3m dari tanah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep=m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3.10.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 300<br>Ep=m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3.3.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 90",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. m.g.h = 3kg . 10m. 10m/s2 = 300 joule<br>b. m.g.h = 3kg . 3m . 10 m/s2 = 90 joule<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-apa-saja-yang-anda-ketahui-tentang-gaya-beratgaya-ge-835",
            "question": "1. tuliskan apa saja yang anda ketahui tentang gaya berat,gaya gesek,dan hukum 1 newton?    2. tuliskan keuntungan dan kerugian gaya gesek?\r\n3.apakah yang dimaksud dengan gaya gesek statis dan gaya gesek kenetik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berat dari suatu benda adalah gaya yang disebabkan oleh gravitasi berkaitan dengan massa benda tersebut<br>Gaya gesek adalah gaya yang berarah melawan gerak benda atau arah kecenderungan benda akan bergerak.<br>  Hukum I Newton \n<span>Hukum I Newton  berbunyi: \u201cBenda yang dalam \nkeadaan diam akan mempertahankan  keadaannya untuk tetap diam dan benda \nyang sedang bergerak lurus beraturan akan  cenderung mempertahankan \nkeadaannya untuk bergerak lurus beraturan dalam arah  yang sama selama \ntidak ada gaya  yang bekerja padanya\u201d.<br><br>\n  Sifat benda  untuk mempertahankan keadaannya yang diam tetap diam, \nyang bergerak lurus  beraturan tetap\u00a0 bergerak lurus beraturan  disebut \ninersia benda.<br><br>\u00a0</span><br><span>\nKeuntungan yang ditimbulkan gaya gesek</span>\nGesekan\n     parasut dengan udara sehingga penerjun selamat sampai di bumiGesekan\n     angin dengan layar kapal membuat kapal dapat bergerakGesekan\n     kaki dengan lantai\u00a0membuat kita dapat berjalanGesekan\n     roda dengan jalan\u00a0 yang membuat kendaraan dapat melajuGesekan\n     pada pengereman\u00a0 agar laju kendaraan dapat dikurangiBenda\n     dapat bergerak/ berjalan di atas lantai tanpa tergelincirLaju\n     kendaraan dapat di-rem , sehingga terhindar dari kecelakaan.Menahan\n     / menghambat benda-benda angkasa yang jatuh ke bumi.Jalan\n     raya dibuat permukaannya kasar agar terjadi gaya gesekan antara ban mobil\n     dan permukaan jalan raya sehingga mobil dapat bergerak atau tidak mudah\n     tergelincir.Sepatu\n     olahraga permukaannya dibuat agak kasar agar pemai olahraga tidak mudah\n     terpeleset<span>\n<span>Kerugian yang ditimbulkan akibat gesekan<span>\u00a0:</span></span></span>\nKita\n     harus mengeluarkan banyak energi , untuk melawan gesekan.Gesekan\n     menyebabkan benda yang berputar menjadi aus (rusak).Gesekan\n     menyebabkan benda menjadi panas.Gesekan\n     permukaan ban dengan jalan menyebabkan ban menjadi aus.Gesekan\n     organ-organ mesin pada mobil yang berputar\u00a0menyebabkan organ mesin\n     menjadi aus.Gesekan\n     tali dengan katrol dapat menguras energi kita.Gaya\n     gesekan antara udara dengan mobil dapat menghambat laju mobilGaya\n     gesekan pada mesin mobil dapat menimbulkan panas sehingga mobil perlu\n     diberi minyak pelumas.Gaya gesek statis adalah gesekan antara dua benda padat yang tidak bergerak relatif satu sama lainnya<br>Gaya gesek kinetis (atau dinamis) terjadi ketika dua benda bergerak relatif satu sama lainnya dan saling bergesekan.<br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.-gaya berat adalah : gaya gravitasi bumi yang bekerja pada suatu benda,gaya\u00a0berat merupakan besaran vektor\u00a0<br>-gaya gesek adalah gaya timbul akibat bersentuhan langsung antara 2 permukaan benda dengan arah berlawanan terhadap kecenderungan arah gerak benda<br>-hukum netwon 1 sebuah benda yang terus dalam keadaan diam/terus bergerak dalam kelajuan tetap kecuali jika ada kelajuan yang memaksa benda tsb<br>2. keuntungan : - akibat gaya gesek,daoat berjalan di atas tanah dengan nyaman jika tidak ada gaya gesek\u00a0kita bisa tergelincir\u00a0<br>-gaya gesekan antar mobil dgn jalan membuat mobil bergerak dengan baik\u00a0jika tidak ada gaya gesek\u00a0kita bisa tergelincir\u00a0<br>- gaya gesek bermanfaat bagi rem dgn adanya karet dan\u00a0roda pada kendaraann<br>kerugian : - gaya gesekan pada bagian2 yg ada dalam mesin mobil dapat panas yang berlebihan menyebabkan mesin cepat rusak<br>-gesekkan dapat menyebabkan ban mobil cepat aus\u00a0<br>-gesekkan antara air laut dan kapal laut dapat menghambat gerakan kapal laut\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pengungkit-digunakan-untuk-mengangkut-batu-yang-massanya-5-379",
            "question": "sebuah pengungkit digunakan untuk mengangkut batu yang massanya 50kg jika\u00a0 panjang lengan kuasa 150cm dengan lengan beba 50 kg dan percepatan gravitasi 10m/s2 maka hitunglah\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a.gaya kuasa untuk mengangkut batu\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. keuntungan mekanik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lw \u00d7 w = Lf \u00d7 F<br>50 \u00d7 ( 50 \u00d7 10 ) = 150 \u00d7 F<br>25000 = 150 F<br>166,67 N = F<br><br>keuntungan mekanis :<br>KM = Lf / Lw<br>KM = 150 / 50<br>KM = 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bisa-terjadi-radiasi-dari-laptop-alat-elektronik-lain-875",
            "question": "Bagaimana bisa terjadi radiasi dari laptop / alat elektronik lainnya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna laptop atau alat eletronik lainnya mengeluarkan cahaya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-trafo-memiliki-efisiensi-75-tegangan-inputnya-220-v-dan-737",
            "question": "sebuah trafo memiliki efisiensi 75%. tegangan inputnya 220 V dan tegangan outputnya 110 V . jika kekuatan arus primer yang mengalir 2A berapakah kekuatan arus sekundernya? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "220/2=Is/110<br>2Is=24200<br>Is=14100<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumusnya Vp / Vs= Is / Ip<br>\u00a0220 / 110 = Is / 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 = Is / 2<br>Jadi, Is ( Kuat arus sekunder) = 2 x 2 = 4 Ampere<br>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-yg-dilakukan-seorang-pekerja-untuk-menarik-benda-200-n-ada-871",
            "question": "Usaha yg dilakukan seorang pekerja untuk menarik benda 200\u00a0N adalah 1000 J. Brpkah jarak benda trsebut brpindah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : F = 200 N , W = 1000 joule , s..?<br><br>jwb = W = F.s\u00a0<br>1000 joule = 200 N .s<br>1000/200 = s<br>5 m = s",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik: W = F x s<br>s = W/F<br>jadii Jarak benda tersebut berpindah adalah 1000J/200N = 5 m<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}